中国澳门警協會辱港法官做「狗」 痛心「七兄弟」入獄

7警在傘運時索起示威者曾健超雙手，搬至暗角圍毆，被裁定「襲擊致造成身體傷害」罪成，入獄2年。涉撥液襲警的曾健超雖同被判入獄，但藍絲仍質疑法庭對7警不公，警察協會更發動3.3萬人「集會」撐7警；澳門警察協會亦隔岸聲援，更以「7名警察兄弟」來形容「7犯」，又上載由藍絲製作、題為「有恃無恐」插圖，侮辱香港法官是狗，指法官包庇示威者襲警。

澳門警察協會上載至其facebook專頁的插圖，畫有一隻穿戴香港法官服飾的狗，一眾蒙面示威者躲在其後，向警察拋磚頭、潑液和以黃傘攻擊；此「狗」更惡形惡相稱：「有我喺度！放心！佢（警察）唔敢反抗嘅」。

澳門警察協會在帖文直言，「竟有7名警察兄弟被送往司法機關接受審訊後即時入獄，而且沒有援刑可言」，認為對執法的警察是「極大的傷害」，對此「深感痛心及遺憾」，聲言定必支持香港警察協會要求設立「侮辱公職人員罪」，立法保護香港前線執法人員的「權利」。

澳門法例上亦有保障公職人員免受侮辱，翻查澳門刑法典，現行設有侮辱罪，若侮辱他人致對方名譽受損便屬違法，最高刑罰為三個月或科最高120日罰金。如果侮辱正在執行職務的公務員、教學人員及律師等人士，更會構成「加重侮辱罪」，最高刑罰將加重二分之一。

近年曾有市民因侮辱警察，被檢控及定罪。一名27歲家庭主婦，因為丈夫被兩名警員票控違例泊車，拍片上載facebook公開群組，並發表侮辱警員的留言。她在2015年12月被初級法院裁定兩項不法攝影及照片罪、兩項加重侮辱罪成。
澳門民主派立法會議員區錦新指，澳門的侮辱罪並非專門針對警察而設，無論是警察侮辱市民，或是市民侮辱警察，理論上都可以構成侮辱罪，「唔係話好似香港依家咁，單向就係話對警察有特別嘅保護，對警察侮辱就有罪。」

關你叉事咩 靜啦

人地年年有錢派, 好威威豬架

澳門唔係有侮辱罪咩 拉鳩佢啦

關你撚事啦 澳門狗 一個垃圾冇人識既特區有咩資格出聲？